袁國勇：疫情在秋冬必定再次惡化 人類不尊重野生和食用動物造成疫症大爆發

政府專家顧問、香港大學微生物學系講座教授袁國勇形容，本港處理第三波疫情是慘勝一場，呼籲改善防疫措施。

第三波代價大慘勝一場 邊境控制必須滴水不漏

袁國勇在一個電台節目指，第三波疫情付出的人命和經濟代價非常大，基因排序顯示今波疫情是由東南亞國家輸入，因此邊境控制必須做到接近滴水不漏；繼續減少聚餐社交；市民應協助衛生署做好追蹤，例如用手機拍下每日乘坐的交通工具車牌；必須讓全港所有政府門診，隨時派發樣本瓶給有需要市民，並在一日內可以有檢測結果。

袁國勇呼籲，擔心染病的市民，應該參與全民檢測，只要正確採樣，無論鼻咽、咽喉拭子或深喉唾液方式都可以接受。他又呼籲康復病人要戴口罩，因為最近研究顯示患者痊癒後仍然可以再次受感染。

港大研究證出現再感染 呼籲康復病人戴好口罩

袁國勇指港大最近研究顯示，輕微新冠病毒患者痊癒後四個半月，仍然可以被不同病毒株再次感染，呼籲所有康復病人要戴好口罩。他指，必須有心理準備，目前情況可能會再持續多半年到一年，而疫情在秋冬必定再次惡化。他重提年初港大微生物系團隊提出全民戴口罩的建議時，曾受到很多醫學組織和專家的反對，但事後證明有效，甚至連世衛和美國疾控中心都已改變立場。

人類愚昧貪婪終致疫症 需思考保護環境

袁國勇認為，新冠病毒和日益嚴重的抗生素抗藥性，是因為人類的愚昧和貪婪，不尊重野生和食用動物，包括濫捕濫食、破壞生態環境、濫用抗生素去催谷體重，以致病毒和抗藥性細菌跳進人類，造成疫症大爆發。他呼籲要思考如何保護環境生態，與其他生物包括病毒和細菌，進入和諧的生態平衡。

原文網址：

Hi 君君

留名睇收返

又要準備撤回道歉

究竟邊個国家不尊重野生和食用動物

習近平話無事就無事

新冠病毒和日益嚴重的抗生素抗藥性，是因為支那人人類的愚昧和貪婪

刁帝

成日撚狗

袁國勇：疫情在秋冬必定再次惡化 中國人人類不尊重野生和食用動物造成疫症大爆發

佢講野講到咁似自然學家咁嘅

明明係實驗室事故導致武漢肺炎大爆發

濫用抗生素，好多醫生都有咁做，又唔講

你同大陸講啦

我收回

hi樓豬豬

你大大大大老細

藍屍：好嬲好嬲

呢舖疫情完咗之後，我係袁教授就盡快移民走人

君君：屌，你班仆街可唔可以俾我抖下

濫用抗生素去催谷體重

加上暴素，唔使1個月就養到好多隻又大又有肉，睇落仲精精神神嘅；唔使5個月就有隻大豬。
人類真係好聰明。

佢可能9月1號之後就冇得喺430見佢啦

人類愚昧貪婪終致疫症 需思考保護環境

袁國勇認為，新冠病毒和日益嚴重的抗生素抗藥性，是因為人類的愚昧和貪婪，不尊重野生和食用動物，包括濫捕濫食、破壞生態環境、濫用抗生素去催谷體重，以致病毒和抗藥性細菌跳進人類，造成疫症大爆發。他呼籲要思考如何保護環境生態，與其他生物包括病毒和細菌，進入和諧的生態平衡。

兒登:環保lun正仆街

人禍比較多，習近平春運完先出黎處理，害死幾百萬武漢人，再迫支那人神拜佢

人工病毒up到係純天然

人類？

又鋪路

又犯國安法

基本得一個國家，背脊向天既動物都食

每隔一段時間又撚下狗

佢即係叫大家無忘初心，認定啱嘅要撐落去！

如果唔講埋動物，就唔會比袁教授出來講。無計，要搭單。

佢收返就信佢

經濟大插水

睇黎袁教授都幾肯定係食蝙蝠引起公開講左幾次

明明支那製造病毒出黎，野乜生

早晨，君

諗起都心up

教授講”人類”係抬舉左支那班賤畜
一小撮人食野生動物
搞到全球爆發武漢肺炎

佢係微生物學同傳染病方面嘅專家
但唔代表佢係病毒學上面了解得好多
佢如果咁講其實係賭上佢嘅學術名譽
但佢講嘅野冇錯
如果蝙蝠棲息地大幅被破壞佢地要逼遷去新環境
佢地體內嘅病毒其實對其他地方完全冇接觸過呢啲嘅人/動物會造成好大嘅威脅

咩都抓抓抓

甴大大仲識唔識其他動詞

人類總要犯上同樣錯誤

和勇不分

人類有重力束縛
貪係人性 所以真係自己攞嚟

講緊支那

大陸人幾時代表晒全人類？

設計對白 語氣重左 我收返 唔好意思

睇幾時收回

我收回！ 無事繼續生活！

成個人類種群得支那種會咁樣虐待自然生物啫
基本上係進步緊

黃絲專家藍絲廢老唔會聽你講架啦

開學啦都

真手足

點解

是因為支那人的愚昧和貪婪

大膽
直呼習皇帝其名

又講

教授準備好被迫撤回同道歉未

柒婆又要走出嚟屌專家了

預咗
肯定有人測完陰性覺得自己百毒不侵周圍去

阿勇

佢話要駐守office

彈出又彈入

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

留名睇慶蟈慶群組

又靠嚇啊 DLLM

佢叫人全民檢測竟然冇人講

袁國勇教授小心

抓你老母，唔識中文？

次哥仲頂得住到冬天

邊有
佢係話如果你擔心 咪去囉
不過唔駛一定要去政府嗰個
口水都得

有個說法係P4 實驗室玩撚完隻蝙蝠亂咁dum，之後有人捉咗嚟食

醫生係要屌
但係農業上尤其係大陸農場濫用既影響更加大 因為呢d野我地日日食

人類
支那狗

半年至一年啊 有排玩

上個佢堂嘅人都知佢好鍾意大自然 ，好鍾意行薄扶林，仲好鍾意講以前有個Patrick Manson 係薄扶林個牛棚嘅故事

又屌食野味

抓乜春

袁國勇撚狗

佢成日屌啲前線醫生鳩開抗生素架，你想知多啲可以報佢啲infection control course 讀架。

屌人亂開抗生素起碼十年啦。

不過，佢都有屌啲農民亂用抗生素。

宜家豬，牛，羊，雞，魚，其實全部都有抗生素。

真理

我對是否食野味有保留
環境衛生差比較有可能
儘管中共極力否認是源頭
但下次瘟疫再臨就冇得賴

因為虫國人愚昧和貪婪，不尊重野生和食用動物

推

依家d 「 所謂醫生」成日都玩命....
一陣校監，校董，校務委員會高興就gg...

咁檢驗黎做咩?

崇敬大自然嘅人 會係一個好人
希望佢唔好比支共搞到損手爛腳

咪係，係度spin
負評左樓主

留名睇BK班c9講乜

the country that must not be named

又黎料

根本隻毒係實驗室整出來的，唔關食野味事，成9日瀨晒d唔識講嘢既動物身上。

中國是最好的啦中國人善良友好

關咩事呀？病毒係人造架

佢係一個好好好嘅人

佢煩撚到仆街

讀書叻講野冇邏輯

冇人會再信佢

病毒係生物

過2日我收返

行撚開嗌鍵盤傻閪

恐懼撚收檔啦

而家咪秋天囉

【監控碼 大拆解】Send比仲叫你去檢測既藍絲廢老

你老母臭閪中共5毛維穩收撚皮啦屌你老母

你講嘢咪又係冇邏輯不過你弱撚智添呀你老母生到你成個傻閪咁撚樣

已經錯過左最好嘅防疫機會啦自然淘汰算吧啦

係！各位網友！呢個人五毛

收皮啦 人工合成病毒

新冠病毒和日益嚴重的抗生素抗藥性，是因為支那人的愚昧和貪婪，不尊重野生和食用動物，包括濫捕濫食、破壞生態環境、濫用抗生素去催谷體重，以致病毒和抗藥性細菌跳進人類，造成疫症大爆發。

屌唔好再黎啦

句句都針對支那

違反國安法

揸春袋

老實講
咁多個專家我最服袁教授
下下行到爆發中心地帶視察 cls
早前提醒政府會爆第三波又中
我信佢多過信政府

你反政府反國家

他重提年初港大微生物系團隊提出全民戴口罩的建議時，曾受到很多醫學組織和專家的反對，但事後證明有效，甚至連世衛和美國疾控中心都已改變立場。

會唔會全球專家黎講最早果個？

日後生活都係帶住口罩
屌你老母支那污糟就收皮啦
仲有快d有疫苗啦,地球就快玩撚完啦屌

大自然同人類從來都係息息相關，袁教授只係講咗遠因出嚟，不過人類總係重複同樣嘅錯誤，往往會為咗眼前一時嘅利益而失卻長遠平衡嘅發展。

所以係時候了

袁國勇一直在玩命

藍絲國勇又鳩吹

一百四十萬人染咗未

地球有袁國勇呢位科學家真係難得
有智慧有能力為人類健康作出貢獻

屌

仲野生動物

根本lab出嚟

支那人係冇野食肚得太耐要食野生動物
定貪得意走去食

屌你老母出嚟未啊咪撚潛水啦柒頭屌你老母

仲spin緊去野生動物

香港根本冇贏過

是因為支那人的愚昧和貪婪，不尊重野生和食用動物，包括濫捕濫食、破壞生態環境、濫用抗生素去催谷體重，以致病毒和抗藥性細菌跳進支那人，造成疫症大爆發。

抓佢老母

冇計 一直侵擾人類嘅疾病 主要都係人畜共患病 而我地人類頻繁咁入侵大自然 為病毒提供更多途徑傳染 溢出真係無可避免

口罩已成生活必需品

其實依篇文入面佢講錯乜